<resources>
    // Main
    <string name="app_name">MathGuide</string>
    <string name="navigation_header_title">Добро пожаловать!</string>

    // Title
    <string name="nav_entry">Как поступить?</string>
    <string name="nav_department">Кафедры</string>
    <string name="nav_direction">Направления</string>
    <string name="nav_contacts">Контакты</string>
    <string name="nav_about">О программе</string>

    // Menu
    <string name="menu_home">На главную</string>
    <string name="menu_entrants">Абитуриентам</string>
    <string name="menu_entry">Как поступить?</string>
    <string name="menu_department">Кафедры</string>
    <string name="menu_direction">Направления</string>
    <string name="menu_contacts">Контакты</string>
    <string name="menu_other">Прочее</string>
    <string name="menu_about">О программе</string>
    <string name="menu_exit">Выйти</string>

    // About program fragment
    <string name="text_about">MathGuide v1.0</string>
    <string name="text_about_1">Все права защищены</string>
    <string name="text_about_2">2020</string>

    // Entrants fragment
    <string name="text_entrants">
        <![CDATA[
        <h1 style="text-align:center">Уважаемый абитуриент!</h1>
        <p><br></p>
        <h4 style="text-align:center">Приглашаем Вас поступить на математический факультет Ярославского государственного университета им. П.Г. Демидова!</h4>
        <p><br></p>
        <p>В 2019 г. математический факультет ЯрГУ осуществляет приём абитуриентов на очное обучение по направлению «Математика и компьютерные науки» (бакалавриат, 4 года обучения), направлению «Прикладная математика и информатика» (бакалавриат, 4 года обучения), направлению «Информационная безопасность» (бакалавриат, 4 года обучения) и специальности «Компьютерная безопасность» (специалитет, период обучения — 5,5 лет).</p>
        <p>Вступительные испытания (результаты ЕГЭ) принимаются по следующим предметам: русский язык, математика, информатика и информационно-коммуникационные технологии. В 2019 году в ЯрГУ установлены следующие минимальные баллы по этим предметам:</p>
        <ul><li>русский язык: 36</li><li>математика: 27</li><li>информатика и информационно-коммуникационные технологии: 40</li></ul>
        <p>Проходные баллы 2018 года: «Компьютерная безопасность» 225,  «Информационная безопасность» 216, «Математика и компьютерные науки» — 199, «Прикладная математика и информатика» — 211.</p>
        <p>Факультет располагает опытными и высококвалифицированными преподавательскими кадрами, среди которых 15 докторов наук, профессоров и более 20 кандидатов наук, доцентов. На факультете работают 7 кафедр, 3 научно-исследовательских лаборатории. По ключевым показателям (научная деятельность, качество набора абитуриентов и др) наш факультет входит в первую десятку математических факультетов классических вузов России.</p>
        <p>Бакалавры могут продолжить свое обучение в двухгодичной магистратуре. На факультете работает аспирантура, действуют специализированные советы по защите диссертаций. Под руководством преподавателей студенты факультета занимаются научной работой по актуальной тематике, принимают участие в конкурсах и олимпиадах, получают премии, занимают призовые места. Если Вы занимались математикой или информатикой ранее, то Вы сможете продолжить исследования в интересующей Вас области и во время обучения на факультете.</p>
        <p>Выпускники математического факультета весьма востребованы на рынке труда. Они работают в аналитических отделах самых различных учреждений, уверенно получают работу программиста, преподавателя, находят применение своим знаниям на экономических и управленческих должностях. Наши выпускники успешно работают не только во многих организациях региона, но и далеко за его пределами.</p>
        <p><br></p>
        <h4 style="text-align:center">Мы будем рады Вас видеть в числе студентов нашего факультета!</h4>
        <p><br></p>
        <h5 style="text-align:end"><em>Нестеров Павел Николаевич</em></h5>
        <h6 style="text-align:end"><em>декан математического факультета Ярославского государственного университета им. П.Г. Демидова</em></h6>
        ]]>
    </string>

    // Entry fragment
    <string name="text_entry">
        <![CDATA[
        <h5 style="text-align:end"><em>В этой статье мы расскажем о поступлении на математический факультет ЯрГУ, о том, как это происходит, постараемся рассказать о подводных камнях и дать несколько советов</em></h5>
        <p><br></p>
        <p><br></p>
        <h4>В 2019 г. математический факультет ЯрГУ осуществляет приём абитуриентов на очное обучение по направлениям:</h4>
        <ul><li>«Математика и компьютерные науки» (бакалавриат, <strong>4</strong> года обучения, <strong>15</strong> бюджетных мест)</li><li>«Прикладная математика и информатика» (бакалавриат, <strong>4</strong> года обучения, <strong>50</strong> бюджетных мест)</li><li>«Информационная безопасность» (бакалавриат, <strong>4</strong> года обучения, <strong>17</strong> бюджетных мест)</li><li>«Компьютерная безопасность» (специальность, <strong>5,5</strong> лет обучения, <strong>28</strong> бюджетных мест)</li></ul>
        <p>Мы рады вам сообщить - в 2019 году число бюджетных мест на наш факультет в 2019 году увеличено на 15 (!). В связи с тем, что в минувшем 2018 году на наш факультет существенно вырос спрос среди абитуриентов, мы надеемся, что данный факт поможет большему числу заинтересованных людей учиться на математическом факультете!</p>
        <h4 style="text-align:center">Начало приема документов во всех вузах — 20 июня</h4>
        <p>Начнем с того, что абитуриенты, поступающие в 2019 году, по-прежнему могут подавать документы в <strong>5 вузов</strong> на <strong>3 направления</strong> в каждом из них, таким образом, максимально вы сможете принять участие в конкурсе на 15 направлений. Стоит ли использовать все 15 вариантов? - решаем, конечно же, каждый сам. Наш совет - обязательно иметь как минимум 2 вариант - "вариант мечты" (вуз и направление подготовки, куда вам очень-очень хочется поступить) и "вариант запасной" (образовательная программа, куда ваши шансы поступить максимальны, но, возможно, это не вуз мечты).</p>
        <p>Как распорядиться своими возможностями, Вы решаете сами. Рекомендуем Вам изучить материалы сайтов выбранных вузов, учебные программы выбранных направлений и здраво оценить свои силы.</p>
        <p>Очень часто в вузе, или даже на одном факультете есть направления со схожими учебными планами, но разными проходными баллами. Если есть сомнения — не спешите с выбором, придите в приемную комиссию и проконсультируйтесь с представителями факультетов. Сегодня, в век развития технологий, даже личное посещение не обязательно - большинство вузов имеет "горячие" телефонные номера или поддержку онлайн. Например, все вопросы нам вы можете задать <strong>по номеру (<a href="tel:+79644826310">+7 (964) 482-63-10</a>) (телефон и WhatsApp)</strong>, и в социальных сетях <strong>ВКонтакте (<a href="https://vk.com/math_yargu">https://vk.com/math_yargu</a>)</strong> или <strong>Инстаграм (<a href="https://www.instagram.com/math_yargu">https://www.instagram.com/math_yargu</a>)</strong>.</p>
        <h4 style="text-align:center">Не ждите от вуза какого-то официального объявления проходного балла!</h4>
        <p>Проходной балл определяется <strong>после</strong> завершения приема, это балл последнего зачисленного на бюджет абитуриента.</p>
        <p>Обращаем внимание, что победители и призеры олимпиад школьников (вузовских или Всероссийской), заработавшие льготу при поступлении, смогут воспользоваться ею лишь единожды. То есть в один вуз на одно направление подготовки они заявляются как льготники, а на все остальные — по результатам ЕГЭ, как обычные школьники. То же самое касается абитуриентов, поступающих на льготные места.</p>
        <p>С вузами и направлениями определились.</p>
        <h4>Теперь собираем документы для подачи заявления, а именно:</h4>
        <ul><li>Паспорт (оригинал, в ЯрГУ копия не нужна, в других может понадобиться)</li><li>Аттестат (оригинал + незаверенная копия)</li><li>Копия СНИЛС (свидетельство обязательного пенсионного страхования)</li><li>Документы, подтверждающие льготы (если есть)</li><li>Документы для получения дополнительных баллов (если есть)</li><li>Согласие на обработку персональных данных (можно скачать с сайта, распечатать и заполнить заранее, а можно заполнить при подаче лично на месте). Для тах абитуриентов, кому на момент подачи документов нет 18 лет, это согласие заполняет один из родителей</li></ul>
        <h4>После зачисления Вам необходимо будет предоставить:</h4>
        <ul><li>4 фотографии 3×4</li><li>Медицинская справка по форме У-86</li></ul>
        <p>Теперь необходимо подать собранные документы в приемную комиссию. Сроки подачи документов по программам бакалавриата и программам специалитета: <strong>с 20 июня по 25 июля 2019 года.</strong> Если Вы поступаете по результатам вступительных испытаний, проводимых Университетом самостоятельно, то документы необходимо подать <strong>до 11 июля 2019 года.</strong></p>
        <h4>При приеме на обучение по договорам об оказании платных образовательных услуг:</h4>
        <ul><li>Срок начала приема документов, необходимых для поступления — <strong>20 июня 2019 года</strong></li><li>Срок завершения приема документов, необходимых для поступления — <strong>24 августа 2019 года</strong></li></ul>
        <h4>Способы подачи:</h4>
        <ul><li><strong>Лично: </strong>приемная комиссия работает по адресу: Ярославль, ул. Кирова, д. 8/10. С понедельника по пятницу с 9.00 до 16.00, в субботу — с 10.00 до 13.00 (воскресенье — выходной день). Телефоны приемной комиссии: +7 (4852) 30-32-10, 31-43-73.</li><li><strong>В электронной форме: </strong><a href="http://online.priem.uniyar.ac.ru/">http://online.priem.uniyar.ac.ru</a></li><li><strong>По почте: </strong>150000, Ярославль, ул. Кирова, д. 8/10</li></ul>
        <p>В случае направления документов, необходимых для поступления, через операторов почтовой связи общего пользования или в электронной форме, указанные документы принимаются, если они поступили в Университет не позднее срока завершения приема документов.</p>
        <h4 style="text-align:center"><strong>Независимо от способа подачи предоставьте все свои контакты: номера телефонов (свой и родителей), адрес электронной почты</h4>
        <p>Это поможет членам технических комиссий факультетов срочно связаться с Вами при необходимости. Не волнуйтесь, беспокоить вас без причины никто не станет.</p>
        <p>На официальном сайте университет ежедневно (1 раз в сутки!) размещает информацию о поданных заявлениях. Часто более оперативная информация размещается в официальных группах в социальных сетях. Например, наши сотрудники несколько раз в день публикуют обновленные данные в группе ВКонтакте.</p>
        <p><strong>Проверьте, что Вы есть в списках.</strong></p>
        <p><strong>Теперь ждем завершения подачи документов — 26 июля.</strong></p>
        <p>На официальном сайте университет (<strong>27 июля</strong>) размешает списки всех подавших документы с указанием балла (рейтинговые списки). Ваша позиция в этих списках не всегда радует, но переживать не стоит - списки эти постоянно будут меняться. мы рекомендуем обращать внимание на то, сколько человек с баллами выше вас принесли нам оригиналы документов, поскольку без оригиналов никого нельзя зачислять на бюджетные места. Помните, что каждый может подать документы в 15 мест, а принести оригинал аттестата только в одно.</p>
        <p>В нашем вузе, после завершения подачи документов проходят встречи абитуриентов с деканами факультетов. На этих встречах Вам предоставят более полную информацию о Ваших шансах на поступление.</p>
        <h4>Зачисление происходит следующим образом:</h4>
        <p>Этап приоритетного зачисления — зачисление без вступительных испытаний, зачисление на места в пределах особой квоты и целевой квоты:</p>
        <ul><li><strong>28 июля 2019 года</strong> завершается прием заявлений о согласии на зачисление от лиц, поступающих без вступительных испытаний, поступающих на места в пределах квот</li><li><strong>29 июля 2019 года</strong> издается приказ (приказы) о зачислении лиц, подавших заявление о согласии на зачисление, из числа поступающих без вступительных испытаний, поступающих на места в пределах квот</li></ul>
        <p>Если Вы не попали на места в пределах квот, Вы автоматически будете участвовать в общем конкурсе.</p>
        <p>На оставшиеся места зачисление происходит в два этапа:</p>
        <p><strong>Первый этап</strong> зачисления на основные конкурсные места — <strong>зачисление на 80% указанных мест</strong> (если 80% составляет дробную величину, осуществляется округление в большую сторону).</p>
        <p><strong>Второй этап</strong> зачисления на основные конкурсные места — <strong>зачисление до заполнения 100% основных конкурсных мест.</p>
        <h4>Обучение по договорам об оказании платных образовательных услуг:</h4>
        <p>Если случилось так, что Вы не попали на бюджетное место, Вы можете всегда поступить на внебюджет. Для этого необходимо заключить договор и оплатить первый семестр. По факту оплаты будет проходить зачисление.</p>
        <p>Размещение списков поступающих <strong>на обучение по договорам об оказании платных образовательных услуг</strong> на официальном сайте и на информационном стенде — <strong>не позднее 24 августа 2019 года</strong></p>
        <p><br></p>
        <p><strong>27 августа 2019 года</strong> завершается прием заявлений о согласии на зачисление от лиц, включенных в списки поступающих.</p>
        <p><strong>28 августа 2019 года</strong> издается приказ (приказы) о зачислении лиц, подавших заявление о согласии на зачисление.</p>
        <h5 style="text-align:center>Телефон деканата:</h5>
        <p style="text-align:center><a href="tel:788591">78-85-91</a></p>
        <h5 style="text-align:center>Телефон по вопросам поступления:</h5>
        <p style="text-align:center><a href="tel:+79644826310">+7 (964) 482-63-10</a></p>
        ]]>
    </string>

    // Contacts fragment
    <string name="text_contacts_department">
        <![CDATA[
        <h5 style="text-align:center">Адрес факультета:</h5>
        <p style="text-align:center">150008, г. Ярославль, ул. Союзная, 144</p>
        <h6 style="text-align:center">Телефон деканата: <a href="tel:+74852788591">+7 (4852) 78-85-91</a></h6>
        <h6 style="text-align:center">Телефон для справок по вопросам поступления: <a href="tel:+79644826310">+7 (964) 482-63-10</a></h6>
        <h6 style="text-align:center">E-mail: <a href="mailto:math@uniyar.ac.ru">math@uniyar.ac.ru</a></h6>
        <h6 style="text-align:center">E-mail по вопросам поступления: <a href="mailto:kaphedra@mail.ru">kaphedra@mail.ru</a></h6>
        <h6 style="text-align:center"><a href="https://vk.com/math_yargu" style="color:red">Группа для абитуриентов ВКонтакте</a></h6>
        <h6 style="text-align:center"><a href="https://instagram.com/math_yargu">Наш Инстаграм</a></h6>
        ]]>
    </string>

    <string name="text_contacts_reception">
        <![CDATA[
        <h5 style="text-align:center">Адрес приемной комиссии:</h5>
        <p style="text-align:center">г. Ярославль, ул.Кирова 8/10, каб. 102</p>
        <h6 style="text-align:center">Телефоны: <a href="tel:+74852303210">+7 (4852) 30-32-10</a>, <a href="tel:788533">78-85-33</a></h6>
        <h6 style="text-align:center">E-mail: <a href="mailto:priem@uniyar.ac.ru">priem@uniyar.ac.ru</a></h6>
        <h6 style="text-align:center">Skype: <a href="skype:priem_YarGU?call">priem_YarGU</a></h6>
        <h5 style="text-align:center">Для иностранных граждан:</h5>
        <h6 style="text-align:center">Телефоны: <a href="tel:+74852797745">+7 (4852) 79-77-45</a>, <a href="tel:797746">79-77-46</a></h6>
        <h6 style="text-align:center">E-mail: <a href="mailto:depint@uniyar.ac.ru">depint@uniyar.ac.ru</a></h6>
        <h5 style="text-align:center">Как до нас добраться:</h5>
        <h6 style="text-align:center">2 корпус (ул. Кирова, 8/10), приемная комиссия. Проезд от вокзала «Ярославль-Главный» троллейбусом №1 до остановки «пл. Волкова» или любым видом общественного транспорта до остановки «пл. Богоявления».</h6>
        ]]>
    </string>

    // Department info fragment
    <string name="text_department_aml">
        <![CDATA[
        <p>Кафедра алгебры и математической логики была образована в ЯрГУ в 1986 г. в результате разделения кафедры алгебры и теории функций, которой тогда заведовал профессор Ю.А. Брудный. Её заведующим с основания и по настоящее время является доктор физико-математических наук, профессор Л.С. Казарин.</p>
        <h5>Преподаватели кафедры:</h5>
        <ul><li>Казарин Лев Сергеевич</li><li>Тимофеева Надежда Владимировна</li><li>Яблокова Светлана Ивановна</li><li>Заводчиков Михаил Александрович</li></ul>
        <p>Следует отметить, что основной состав будущей кафедры алгебры и теории функций работал в тот момент почти в том же составе, когда произошло разделение кафедр, и по существу, автономно в составе прежней кафедры, обеспечивая курсы, связанные с алгеброй, геометрией и математической логикой. В это же время вторая часть кафедры, группировавшаяся вокруг ее основателя проф. Ю.А. Брудного, занималась вопросами, связанными с теорией приближений функций и функциональным анализом.</p>
        <p>В составе кафедры в разное время работали профессора И.М. Яглом, В.Л. Дольников и, бывший долгое время деканом факультета, профессор В.Г. Дурнев. Заметим, что и декан математического факультета в 2010-2015 годах, доктор физико-математических наук М.В. Невский, также начинал работу на кафедре алгебры и теории функций.</p>
        <p>Тематика исследований кафедры охватывает такие разделы, как теория групп и её приложений, алгебраическая геометрия, теория чисел, алгебраическая алгоритмика, криптографические алгоритмы. В каждом из научных направлений сотрудниками кафедры получены важные результаты, находящиеся на международном уровне и опубликованные в центральных и международных изданиях.</p>
        <p>Старейшим преподавателем кафедры и факультета до недавнего времени был заслуженный деятель науки, доктор физико-математических наук, профессор А.Л. Онищик, отметивший недавно свое 80-летие. Он основатель важного научного направления, в теории алгебр Ли и супермногообразий, сделавшего его знаменитым. За годы работы в ЯрГУ он воспитал несколько поколений математиков, многие из которых защитили кандидатские и докторские диссертации и продолжают активно работать в области математики и её приложений. Он автор многих монографий и учебников, переводивший также статьи и книги зарубежных авторов.</p>
        <p>В рамках научно-исследовательских работ сотрудники кафедры неоднократно занимались проблемами, стоящими перед математиками на протяжении нескольких десятилетий. К примеру, одна из таких проблем, поставленная 75 лет назад Нобелевским лауреатом в области физики Юджином Вигнером и долгое время находившаяся в списке нерешенных задач, состояла в описании конечных групп, тензорные произведений неприводимых представлений которых имеют в своем разложении компоненты кратности не более единицы (так называемых, SR-групп). Для математиков данная задача имеет самостоятельный интерес, т.к. она связана с комбинаторной теорией групп, схемами отношений и теорией кодов, исправляющих ошибки. Л.С. Казариным и его учениками получено недавно полное решение: конечные SR-группы разрешимы.</p>
        <p>Серьезные исследования в области комбинаторной геометрии велись, работавшим до недавнего времени на кафедре, профессором, доктором физико-математических наук В.Л. Дольниковым. Его докторская диссертация была отмечена ВАК, как выдающаяся. Помимо преподавательской и исследовательской деятельности В.Л. Дольников активно участвует в работе со школьниками, многие из которых стали призерами международных математических олимпиад. Его научная работа способствовала созданию в ЯрГУ в 2011 году международной научно-исследовательской лаборатории «Дискретная и вычислительная геометрия» им. Б.Н. Делоне для реализации работы по гранту Правительства Российской Федерации с ведущим зарубежным ученым — профессором из Австрии Гербертом Эдельсбруннером.</p>
        <p>В настоящее время научно-исследовательская деятельность кафедры ведется также в рамках задач передачи, обработки, хранения и защиты информации. Вызвано это тем, что на сегодняшний день практически все разделы алгебры находят применение в области телекоммуникаций. Например, новый российский стандарт цифровой подписи базируется на результатах алгебраической геометрии, являющейся одной из наиболее интенсивно развивающихся частей математики. Сильные результаты в этом направлении получены доцентом кафедры Н.В. Тимофеевой, подготовившей к защите докторскую диссертацию. Аспирант Е.А. Толюпа нашел очень интересные подходы к созданию прокси-подписей (способ делегировать электронную подпись сотруднику фирмы, что является весьма часто необходимым во время отсутствия шефа). Л.С. Казарин и академик Академии Криптографии В.М. Сидельников нашли алгоритмы, позволяющие ускорить умножение матриц над конечным полем, что важно для многих приложений в теории кодирования и в криптографии.</p>
        <p>Кроме того, на кафедре алгебры и математической логики активно осуществляется международное сотрудничество: при проведении исследований сотрудники, аспиранты и студенты взаимодействуют с коллегами из Германии, Франции, Италии и Испании, участвуют в международных конференциях и семинарах в Великобритании, Германии, Италии, Белоруссии, России.</p>
        <p>Научные интересы кафедры используются при подготовке курсовых и дипломных работ студентов, исследований аспирантов кафедры. Руководство аспирантами кафедры осуществляет Л.С. Казарин, 8 учеников которого стали кандидатами наук, а некоторые впоследствии докторами наук.</p>
        <p>Преподаватели кафедры читают курсы «Алгебра», «Аналитическая геометрия», «Теория чисел», «Алгебраическая алгоритмика», «Комбинаторика», «Теория кодирования», а также различные специальные курсы. Они обеспечивают существенную часть теоретической подготовки студентов специальности «компьютерная безопасность».</p>
        <p>Важную и успешную работу ведет доцент С.И. Яблокова, работающая на кафедре со времени её основания. Она является одним из наиболее успешных преподавателей факультета, искусным лектором. Она подготовила значительное число учебных пособий, посвященных самым востребованным современным дисциплинам. В том числе пособия, связанные с математическими вопросами криптографии и обработки изображений. Она неоднократно становилась призером в соревновании на лучшую учебно-методическую работу.</p>
        <p>Кафедра сильно изменилась в последнее время. С одной стороны, ушли по разным причинам опытные преподаватели, а с другой, появились молодые прекрасные математики и преподаватели Н.В. Тимофеева и М.А. Заводчиков.</p>
        ]]>
    </string>

    <string name="text_department_du">
        <![CDATA[
        <p>Преподаватели кафедры обеспечивают учебный процесс на математическом факультете для студентов направлений "Математика и компьютерные науки" и "Прикладная математика и информатика" по основным дисциплинам и курсам по выбору студентов. Кафедра является выпускающей для бакалавров и магистров направления "Прикладная математика и информатика".</p>
        <h5>Дисциплины базового цикла, читаемые преподавателями кафедры:</h5>
        <ul><li>Операционные системы</li><li>Дифференциальные уравнения</li><li>Объектно-ориентированные языки программирования</li><li>Динамическое программирование</li><li>Практикум по информатике</li><li>Уравнения в частных производных</li><li>Практикум по объектно-ориентированному программированию</li><li>Теория вероятностей и математическая статистика</li><li>Сетевые технологии</li><li>Уравнения математической физики</li><li>Дискретные и вероятностные модели</li><li>Современные компьютерные технологии</li><li>Методы расчета рисков в страховании</li><li>Современные технологии в программировании</li><li>Концепции современного естествознания</li><li>Операционные системы и сети</li><li>Комплексный анализ</li><li>Современные редакторские технологии</li><li>Функциональный анализ</li></ul>
        <h5>Дисциплины специализации, читаемые преподавателями кафедры:</h5>
        <ul><li>Web-программирование</li><li>Визуальные системы программирования</li><li>Всплесковый анализ</li><li>Компьютерная безопасность</li><li>Интерфейсы графической разработки</li><li>Качественная теория ОДУ</li><li>Выпуклое программирование</li><li>Математические модели экономики</li><li>Методы компьютерного исследования динамических систем</li><li>Программирование в системе Oracle</li><li>Некорректные задачи</li><li>Системы контроля версий</li><li>Программирование в системе Oracle</li></ul>
        <h5>Преподаватели кафедры:</h5>
        <ul><li>Бережной Евгений Иванович - заведующий кафедрой, доктор физико-математических наук, профессор</li><li>Колесов Андрей Юрьевич - доктор физико-математических наук, профессор</li><li>Куликов Анатолий Николаевич - доктор физико-математических наук, профессор</li><li>Куликов Дмитрий Анатольевич - кандидат физико-математических наук, доцент</li><li>Кочерова Виктория Вячеславовна- старший преподаватель</li><li>Соколов Алексей Владиленович - старший преподаватель</li><li>Закрутный Евгений Евгеньевич - старший преподаватель</li><li>Преображенский Игорь Евгеньевич - старший преподаватель</li><li>Лукьянов Антон Дмитриевич - ассистент</li></ul>
        <p><strong>Тематика выпускных квалификационных работ</strong> студентов, специализирующихся по кафедре, широка и разнообразна. Например, в 2019 году бакалаврские работы были защищены на темы:</p>
        <ul><li>Автомодельные решения в системе из двух слабосвязанных осцилляторов при прямой связи</li><li>Анализ модели делового цикла Кейнса</li><li>Технологии анализа больших данных</li><li>Системы массового обслуживания с резервированием каналов</li><li>Экспертная система оценки качества вина</li><li>Исследование характеристик двухканальной системы массового обслуживания</li><li>О влиянии резонансов на динамику осцилляторов в случае прямой инерционной связи</li><li>Блокчейн</li><li>Использование предобученных сверточных нейронных сетей в задачах распознавания образов</li><li>Синхронизация двух слабосвязанных осцилляторов в случае слабой прямой инерционной связи</li><li>Алгоритмы совмещения триангулированных поверхностей</li><li>О некоторых способах проверки чисел на простоту</li><li>Применение односторонних функций для ЭЦП</li><li>Реализация модуля построения графиков функций в редакторе 3D-SchoolEdit</li><li>Взаимодействие нереляционной базы данных со скриптовыми языками</li><li>Реализация и коллизии алгоритма RSA</li></ul>
        <p><strong>Магистерские работы</strong> в 2019 году были написаны на темы:</p>
        <ul><li>Использование нейронных сетей для распознавания объектов на примере ImageNet</li><li>Существование и устойчивость автомодельных решений разностной аппроксимации уравнения Гинзбурга-Ландау</li><li>Анализ динамики галеркинских приближений нелокального уравнения эрозии</li><li>Схемы электронно-цифровой подписи и синтез криптографических алгоритмов</li><li>Автоматизация и оптимизация процесса составления расписания учебных занятий</li><li>Автомодельные решения и их устойчивость в одной из задач теории синхронизации</li><li>Использование криптографических алгоритмов в высоконагруженных системах</li></ul>
        <p>Постоянно развивается на кафедре и <strong>научная работа</strong>. Сотрудниками кафедры было опубликовано около 1000 научных работ. Значительная часть из них в ведущий российских изданиях: доклады РАН, Успехи математики и механики и других. На заре существования на протяжении ряда лет (1973-1988 гг.) кафедра издавала сборник трудов сначала под названием «Исследования по устойчивость и теории колебаний», а затем «Нелинейные колебания в экологии». Преподаватели кафедры постоянно участвуют во всероссийских и международных конференциях, конкурсах и грантах.</p>
        <p><strong>К научной работе всегда привлекаются и наши студенты</strong>, причем успехи студентов отличались на самом высоком уровне: именными стипендиями президента Российской Федерации, правительства Российской Федерации, губернатора Ярославской области. В 2018-2019 учебном году студенты, проходящие специализацию по кафедре, принимали участие в нескольких конференциях и публиковали тезисы в сборниках научных трудов. Были подготовлены следующие доклады и публикации:</p>
        <ul><li>Коротков Д.М., Пахомов А.И., Спорышев Н.А., Петров И.А., Жданков А.В. (научный руководитель - Кочерова В.В.) "ВЛИЯНИЕ РАЗВИТИЯ ТЕХНОЛОГИИ «АВТОПИЛОТИРОВАНИЕ» НА ЭКОНОМИКУ". - третий международный круглый стол "Современная мировая экономика: проблемы и перспективы в эпоху развития цифровых технологий и биотехнологии", Москва, 15-16 июня 2019.</li><li>Володина Е.И., Краснова Е.А., Федотова О.Н. (научный руководитель - Кочерова В.В.) "ВЛИЯНИЕ РАЗВИТИЯ ТЕХНОЛОГИИ УМНЫЙ ДОМ НА ЭКОНОМИКУ" - второй международный круглый стол "Современная мировая экономика: проблемы и перспективы в эпоху развития цифровых технологий и биотехнологии", Москва, 15-16 мая 2019 г.</li><li>Красавин М.С. "ОСОБЕННОСТИ ОПЕРАЦИОННЫХ СИСТЕМ ДЛЯ МАРСОХОДОВ" (научный руководитель - Кочерова В.В.) Всероссийская научно-практическая студенческая конференция "Математические модели техники, технологий и экономики", С.-Петербург, 14–15 мая 2019 г.</li><li>Долбицын А.В. "БЛОКЧЕЙН В СФЕРЕ ЮРИДИЧЕСКИХ УСЛУГ" (научный руководитель - Бережной Е.И.) Всероссийская научно-практическая студенческая конференция "Математические модели техники, технологий и экономики", С.-Петербург, 14–15 мая 2019 г.</li><li>Тараканов Р.С. "БЛОКЧЕЙН В СФЕРЕ ЗДРАВООХРАНЕНИЯ" (научный руководитель - Бережной Е.И.) - Всероссийская научно-практическая студенческая конференция "Математические модели техники, технологий и экономики", С.-Петербург, 14–15 мая 2019 г.</li><li>Соловьева А. А. "Об одной краевой задаче для уравнения Кана-Хилларда" (научный руководитель: А. Н. Куликов) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Федорчук А. А. "Анализ одной краевой задачи уравнения Курамото-Сивашинского методом Галеркина (научный руководитель: Д.А. Куликов) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Левичева А.Д. "Анализ нелокального уравнения эрозии методом Галеркина"(научный руководитель: Д.А. Куликов) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Канцидал Е.С. "Синхронизация двух осцилляторов при наличии резонанса 1:3" (научный руководитель: Д.А. Куликов) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Сиденко Б.О. "Реализация модуля построения графиков функций в редакторе 3D-SchoolEdit" (научный руководитель - Преображенский И.Е.) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Павлов И. В. "Алгоритмы совмещения триангулированных поверхностей" (научный руководитель - Преображенский И.Е.) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Красавин М.С. "Особенности работы операционных систем для марсоходов" (научный руководитель - Кочерова В.В.) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Голубева Н.К. "Технологии анализа больших данных" (научный руководитель - Кочерова В.В.) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Дивичинский Я. А. "Системы массового обслуживания" (научный руководитель - Кочерова В.В.) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Хлестков Д. А. "Схемы электронно-цифровой подписи и синтез криптографических алгоритмов" (научный руководитель - Бережной Е.И.) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Третьяков А.С. "Использование криптографических алгоритмов в высоконагруженных системах" (научный руководитель - Бережной Е.И.) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li><li>Ковтун И.В. "О технологии блокчейн" (научный руководитель - Бережной Е.И.) - Всероссийская молодежная конференция "Путь в науку. Математика". Ярославль, 22 - 27 апреля 2019 г.</li></ul>
        <p>Выпускники кафедры - наша гордость. Среди них:</p>
        <ul><li>Денис Гладких (выпуск 2007) - в настоящее время живет и работает в г. Киркланд (штат Вашингтон, США) - Сооснователь и технический директор ИТ-компании "Outcold Solutions"</li><li>Ольга Чернышова (выпуск 2007) в настоящее время живет и работает в г. Киркланд (штат Вашингтон, США) - Сооснователь и генеральный директор ИТ-компании "Outcold Solutions"</li><li>Денис Головко (выпуск 2014) - в настоящее время заместитель директора Ярославского филиала ИТ-компании "Аквелон"</li><li>Евгений Закрутный (выпуск 2009) - в настоящее время руководитель отдела разработки в "Сбербанк"</li></ul>
        ]]>
    </string>

    <string name="text_department_kb">
        <![CDATA[
        <p>Кафедра компьютерной безопасности и математических методов обработки информации создана в 2005 году в соответствии с требованиями Государственного образовательного стандарта по специальности «Компьютерная безопасность». Она является выпускающей кафедрой по этой специальности, реализует специализацию «Математические методы защиты информации».</p>
        <p>Преподаватели кафедры обеспечивают подготовку студентов специальности «Компьютерная безопасность» по большинству дисциплин математического и естественнонаучного цикла, по дисциплинам профессионального цикла и специализации.</p>
        <h5>Дисциплины математического и естественнонаучного цикла:</h5>
        <ul><li>Введение в специальность</li><li>Введение в теорию множеств и логическую символику</li><li>Информатика</li><li>Теория вероятностей и математическая статистика</li><li>Дискретная математика</li><li>Математическая логика и теория алгоритмов</li><li>Теория графов</li></ul>
        <h5>Дисциплины профессионального цикла:</h5>
        <ul><li>Языки программирования</li><li>Методы программирования</li><li>Основы информационной безопасности</li><li>Организационное и правовое обеспечение информационной безопасности</li><li>Криптографические методы защиты информации</li><li>Криптографические алгоритмы</li><li>Криптографические протоколы</li><li>Системы управления базами данных</li><li>Основы построения защищенных баз данных</li><li>Операционные системы</li><li>Защита в операционных системах</li><li>Защита программ и данных</li><li>Разработка web-приложений в среде ASP. Net</li><li>Компьютерные сети</li><li>Основы построения защищенных компьютерных сетей</li><li>Техническое противодействие компьютерной разведке</li><li>Алгоритмы на графах</li><li>Вероятностные алгоритмы</li><li>Датчики случайных чисел</li><li>Теория псевдослучайных генераторов</li><li>Теория алгоритмов, сложность вычислений</li><li>Математические методы защиты банковской информации</li><li>Информационная безопасность электронного бизнеса</li><li>Модели безопасности компьютерных систем</li></ul>
        <h5>Согласно ФГОС специалист по направлению подготовки (специальности) 10.05.01 Компьютерная безопасность готовится к следующим видам профессиональной деятельности:</h5>
        <ul><li>Научно-исследовательская</li><li>Проектная</li><li>Контрольно-аналитическая</li><li>Организационно-управленческая</li><li>Эксплуатационная</li></ul>
        <h5>Поэтому выпускники специальности «Компьютерная безопасность» могут работать:</h5>
        <ul><li>В качестве специалистов по защите информации, в том числе, администраторами безопасности вычислительных систем, администраторами безопасности баз данных, администраторами безопасности вычислительных сетей, сотрудниками отделов, связанных с защитой информации (персональных данных)</li><li>Руководителями проектных групп, специалистами по проектированию защищенных компьютерных систем</li><li>Аналитиками в области информационной безопасности, руководителями отделов и подразделений, обеспечивающих компьютерную безопасность организаций</li><li>Научными сотрудниками</li></ul>
        <p>В то же время полученное выпускниками образование позволит им работать и в области вычислительной техники - прикладными и системными программистами, системными администраторами, администраторами баз данных, администраторами вычислительных сетей.</p>
        <p>Кафедра руководствуется принципом: «хорошо можно защищать лишь то, что сам хорошо знаешь», и поэтому уделяет особое внимание программистской подготовке студентов. Они изучают языки и методы программирования, паттерны проектирования программных систем, алгоритмы и структуры данных, основы операционных систем, системы управления базами данных, компьютерные сети, а на старших курсах - защиту программ и данных, защиту в операционных системах, основы построения защищенных баз данных и компьютерных сетей и т.д. Кафедра привлекает ведущих специалистов-практиков университетского Центра Internet, Управления ФСБ по Ярославской области, ряда фирм и организаций («Стандарт безопасности» и др.) в качестве преподавателей по отдельным дисциплинам; организует прохождение практики в организациях, занимающихся созданием и эксплуатацией защищенных компьютерных систем.</p>
        <p>Среди выпускников кафедры КБ и ММОИ за прошедшие 10 лет есть сотрудники отделов информационной безопасности Управления Северного банка ОАО «Сбербанка России», ОАО «Промсвязьбанка», управления Северной РЖД, ОАО «Ярославский радиозавод», ООО «Стандарт безопасности», лаборатории Касперского (г.Москва), компании «Тензор» и ряда других фирм и организаций. Отдельно следует отметить выпускников, чья работа связана с обеспечением информационной безопасности Российской Федерации.</p>
        <p>Лучшие выпускники кафедры продолжают обучение в аспирантуре. В 2013 году аспирант кафедры Дмитрий Михайлович Мурин за два месяца до окончания аспирантуры успешно защитил диссертацию на соискание ученой степени кандидата физико-математических наук по специальности «05.13.19-Системы и методы защиты информации, информационная безопасность» и стал первым и в настоящее время единственным кандидатом физико-математических наук по этой специальности не только в Ярославле и Ярославской области, но и во всем Верхне-Волжском регионе.</p>
        <p>Алексей Катусов (выпуск 2006 года) трудится в управлении информационной безопасности АО "Северсталь Менеджмент".</p>
        <p>Дарья Ткачук ( выпуск 2010 года) работает независимым аналитиком по информационной безопасности в России и на Ближнем Востоке, перед этим - начальник отдела архитектуры информационной безопасности в головном офисе Альфа-банка в Москве.</p>
        <p>Роман Рогозин (выпуск 2011 года) работает в должности руководителя группы защиты автоматизированных систем управления технологическими процессами в ООО Газинформсервис. Компания Газинформсервис является крупнейшим интегратором систем безопасности.</p>
        <p>Ольга Маклашина (выпуск 2012 года) – главный специалист по информационной безопасности ОАО «РТИ». ОАО «РТИ» – крупный российский отраслевой холдинг, который занимается разработкой оборонных решений (технологии загоризонтной локации и дальней радиолокации поверхностной волны, уникальные разработки систем обнаружения всех типов воздушно-космических целей).</p>
        <p>Преподаватели кафедры также принимают участие в подготовке студентов, обучающихся по направлениям «Математика, компьютерные науки» и «Прикладная математика и информатика» прежде всего по блоку компьютерных дисциплин («Языки и методы программирования», «Основы информатики», «СУБД» и др.) и дисциплин, связанных с теоретическими основами информатики («Дискретная математика», «Теория вероятностей и математическая статистика» и др.).</p>
        <p>Тематика научных исследований, проводимых на кафедре, достаточно обширна. Это прежде всего вопросы, связанные с комбинаторными и алгоритмическими задачами для групп и полугрупп, теорией графов, информационной безопасностью, разработка криптографических алгоритмов на базе комбинаторной теории групп. Студенты специальности «Компьютерная безопасность» в соответствии с Учебным планом выполняют курсовые и дипломные работы, тематика которых достаточно разнообразна и включает, в частности, исследование различных криптографических алгоритмов, их программную реализацию; исследование и разработку методов защиты информации для конкретных организаций и фирм, разработку политик безопасности для них; защиту информации в электронных платежных системах, защиту веб-приложений, исследование стеганографических методов сокрытия информации в изображениях, в аудио файлах, в видео-файлах, облачные вычисления и обеспечение их безопасности, обеспечение безопасности Wi-Fi сетей.</p>
        <h5>Преподаватели кафедры:</h5>
        <ul><li>Белова Лариса Юрьевна</li><li>Власова Ольга Владимировна</li><li>Дурнев Валерий Георгиевич (заведующий кафедрой)</li><li>Князева Марина Сергеевна</li><li>Князев Владимир Николаевич</li><li>Мурин Дмитрий Михайлович</li><li>Саханда Алексей Владимирович</li><li>Ушаков Юрий Игоревич</li><li>Федотова Наталья Петровна</li><li>Чаплыгина Надежда Борисовна</li><li>Якимова Ольга Павловна</li></ul>
        ]]>
    </string>

    <string name="text_department_ma">
        <![CDATA[
        <p>Кафедра математического анализа существует с начала 1970-х гг. Её первым заведующим был известный ученый, специалист в области анализа и его приложений д-р физ.-мат. наук, профессор Пётр Петрович Забрейко. После него в разные годы этот пост занимали известные специалисты д-р физ.-мат. наук, профессор Владимир Степанович Климов и д-р физ.-мат. наук, доцент Вячеслав Алексеевич Краснов. С мая 2016 г. заведующим кафедрой является д-р физ.-мат. наук, доцент Михаил Викторович Невский. С середины 2016 г. в состав кафедры входят преподаватели кафедры теории функций и функционального анализа.</p>
        <p>За время своего существования кафедра добилась весомых успехов как в подготовке специалистов в области математики и прикладной математики, так и в научных исследованиях. Кафедра осуществляет преподавание дисциплин математического цикла для студентов математического факультета по всем направлениям и специальностям факультета, является выпускающей по направлениям «Прикладная математика и информатика», «Математика и компьютерные науки».</p>
        <h5>Дисциплины, закреплённые за кафедрой математического анализа:</h5>
        <ul><li>Математический анализ (ПМИ, МКН, КБ, физический факультет)</li><li>Численные методы решения экстремальных задач</li><li>Методы оптимизации</li><li>Топологические методы анализа</li><li>Компьютерная гидродинамика</li><li>Алгебра и геометрия (ПМИ)</li><li>Финансовая математика</li><li>Актуарная математика</li><li>Численные методы</li><li>Введение в вычислительную математику</li><li>Классические модели теории приближения</li><li>Комплексный анализ (ПМИ)</li><li>Теория функций комплексного переменного (КБ)</li><li>Теория игр и исследование операций</li><li>Прикладной функциональный анализ</li><li>Web-программирование</li><li>Информационные технологии</li><li>Избранные задачи вычислительной геометрии</li><li>Кодирование информации</li></ul>
        <p>Научные интересы сотрудников кафедры весьма разнообразны: нелинейный анализ и его приложения, оптимизационные задачи, финансовая математика, компьютерные науки, аппроксимация в функциональных пространствах и смежные вопросы (применение сплайнов и всплесков, получение оценок для аппроксимационных методов, применение геометрических методов в теории приближения и др.). По этим направлениям преподавателями кафедры ежегодно публикуется значительное число статей, делаются доклады на научных конференциях. Сотрудники кафедры успешно выполняли работу по различным научным грантам.</p>
        <h5>Преподаватели кафедры:</h5>
        <ul><li>Невский Михаил Викторович</li><li>Балабаев Владимир Евгеньевич</li><li>Климов Владимир Степанович</li><li>Кубышкин Евгений Павлович</li><li>Литвинов Владимир Викторович</li><li>Ухалов Алексей Юрьевич</li><li>Семко Елена Романовна</li><li>Глазков Дмитрий Владимирович</li><li>Преображенская Маргарита Михайловна</li><li>Кащенко Александра Андреевна</li><li>Папоркова Флорида Идыфатовна</li></ul>
        ]]>
    </string>

    <string name="text_department_mm">
        <![CDATA[
        <h5>Заведующий кафедрой:</h5>
        <ul><li>Д.ф.-м.н., доцент Кащенко Илья Сергеевич</li></ul>
        <h5>Преподаватели кафедры:</h5>
        <ul><li>Д.ф.-м.н., профессор Кащенко Сергей Александрович</li><li>Д.ф.-м.н., профессор Кубышкин Евгений Павлович</li><li>К.пед.н., доцент Майорова Наталия Львовна</li><li>К.ф.-м.н., Елисеева Надежда Дмитриевна</li><li>Старший преподаватель Елисеев Дмитрий Андреевич</li><li>Старший преподаватель Ковалева Анастасия Михайловна</li><li>Старший преподаватель Логинов Дмитрий Олегович</li><li>Старший преподаватель Савинов Дмитрий Александрович</li><li>Старший преподаватель Секацкая Алина Вадимовна</li></ul>
        <p>Ведущий документовед Карандашова Дарья Анатольевна</p>
        <h6><a href="http://vk.com/club43715502">Страничка кафедры ВКонтакте</a></h6>
        <p>Кафедра располагается в 7-м учебном корпусе ЯрГУ (Союзная, 144), кабинеты 430 и 431.</p>
        <h5>История кафедры:</h5>
        <p>Кафедра математического моделирования одна из самых молодых кафедр факультета. Она была основана в 1991 г. сразу после защиты С.А. Кащенко, ставшим ее заведующим, докторской диссертации и получения звания профессора. Кафедра математического моделирования во многом является продолжательницей научных традиций и направлений, заложенных когда-то на кафедре дифференциальных уравнений её основателем – профессором Ю.С. Колесовым. Ученики Ю.С. Колесова – С.А. Кащенко, Е.П. Кубышкин и С.Д. Глызин – вместе с известным специалистом в области теории колебаний доцентом (а позже – профессором) В.Ш. Бурдом составили научный костяк новой кафедры. Кроме них, на кафедре математического моделирования изначально работали Н.Л. Майорова, В.Н. Матвеев и Ю.В. Русин. Огромную помощь в становлении кафедры оказала лаборант Нина Васильевна Рысина – один из самых авторитетных и уважаемых людей на математическом факультете.</p>
        <p>Ю.В. Русин, ещё будучи студентом, начал профессионально собирать книги по математике. После его скоропостижной смерти в 2003 году все книги были подарены математическому факультету. Так на факультете появилась научная библиотека имени Ю.В. Русина. В 2013 году эта библиотека пополнилась научной литературой, собранной В.Ш. Бурдом, который в силу проблем со здоровьем вынужден был сменить место работы и проживания.</p>
        <p>Научные интересы кафедры математического моделирования можно охарактеризовать как разработка численных и аналитических методов исследования динамики нелинейных систем. Следует отметить, что особенное внимание уделяется исследованию прикладных моделей, имеющих приложения в различных задачах механики, популяционной динамики, лазерной оптике и нейродинамики. Математические методы исследования сложных динамических режимов, развиваемые на кафедре, во многих аспектах превосходят существующие мировые аналоги. Поэтому не удивителен тот факт, что результаты исследований сотрудников кафедры публикуются в ведущих зарубежных и отечественных научных изданиях. Следует заметить, что с момента своего создания кафедра математического моделирования являлась одним из лидеров среди университетских кафедр по количеству полученных научно-исследовательских грантов.</p>
        <p>Студенческая научно-исследовательская работа на кафедре ведётся по следующим направлениям: ежегодно действует секция по математическому моделированию на студенческой конференции ЯрГУ; студенты кафедры принимают участие во всероссийских и международных научных конференциях; научные работы студентов, специализирующихся по кафедре, публикуются в сборнике научных трудов «Современные проблемы математики и информатики» (ответственный редактор Д.В. Глазков). Работы студентов кафедры отмечены грамотами губернатора, медалями и дипломами всероссийской выставки научно-технического творчества молодежи (НТТМ).</p>
        <p>Сегодня на кафедре математического моделирования работают 3 доктора наук (С.А. Кащенко, Е.П. Кубышкин, С.Д. Глызин), 6 кандидатов наук (Н.Л. Майорова, П.Н. Нестеров, Д.С. Глызин, И.С. Кащенко, Д.В. Глазков, Н.Д. Быкова) и 8 ассистентов (И.И. Коновалов, Д.А. Елисеев, В.Г. Карпова, В.О. Голубенец, В.С. Кузнецов, А.М. Ковалева, А.В. Секацкая, Д.А. Савинов). Отметим, что все преподаватели кафедры либо работают в ЯрГУ с первых дней его воссоздания в 1970 году, либо являются его выпускниками. Процветанию кафедры немало способствует деятельность старшего лаборанта – Д.А. Карандашовой.</p>
        <p>Кафедра математического моделирования стала платформой для создания в 2006 г. в ЯрГУ им. П.Г. Демидова научно-образовательного центра (НОЦ) «Нелинейная динамика». Основными направлениями деятельности НОЦ «Нелинейная динамика» являются:</p>
        <ul><li>Образовательная деятельность, направленная на подготовку, переподготовку и повышение квалификации специалистов в области нелинейной динамики, изучения нелинейных самоорганизующихся процессов различной природы в физических, химических, биологических и социальных системах</li><li>Реализация инновационных образовательных программ в области нелинейной динамики</li><li>Научно-исследовательская деятельность по разработке и изучению новых подходов в нелинейной динамике</li><li>Развитие партнерских связей с российскими и зарубежными научно-образовательными центрами</li></ul>
        <p>Под научным руководством заведующего кафедрой математического моделирования д.ф.-м.н., проф. С.А. Кащенко и заведующего кафедрой компьютерных сетей д.ф.-м.н., проф. С.Д. Глызина в рамках НОЦ «Нелинейная динамика» создана научная школа, основное направление деятельности которой связано с разработкой новых методов исследования сложной динамики нелинейных систем из различных областей естествознания: радиофизики, микро- и оптоэлектроники, биофизики, нейродинамики, механики и т.д. За последние несколько лет по направлению деятельности НОЦ «Нелинейная динамика» сотрудниками и аспирантами защищено 10 кандидатских диссертаций; опубликовано более 100 работ, большая часть из которых – в ведущих российских и зарубежных журналах. Научные проекты сотрудников НОЦ «Нелинейная динамика» традиционно поддерживаются грантами федеральных целевых и ведомственных программ, российским фондом фундаментальных исследований, грантами Президента Российской Федерации, грантами Минобрнауки РФ, а также грантами зарубежных фондов – американского фонда гражданских исследований и развития (CRDF) и немецко-российского междисциплинарного научного центра (G-RISC).</p>
        <p>У сотрудников центра имеются научные связи с институтами Российской Академии наук и университетами. Зарубежные научные связи НОЦ «Нелинейная динамика» включают в себя тесные контакты со следующими учреждениями:</p>
        <ul><li>Институт прикладного анализа и стохастики имени Вейерштрасса (Weierstrass Institute for Applied Analysis and Stochastics (WIAS), Берлин, Германия)</li><li>Берлинский университет имени Гумбольдта (Humboldt University of Berlin, Берлин, Германия)</li></ul>
        <p>Студенты, аспиранты и молодые ученые, проходящие подготовку в центре, традиционно участвуют в программах международного сотрудничества, проводимых немецко-российским междисциплинарным научным центром G-RISC, действующим под эгидой Германской службы академических обменов (DAAD).</p>
        <p>При кафедре организован и постоянно действует научный семинар. С докладами на семинарах выступают ведущие российские и зарубежные ученые.</p>
        ]]>
    </string>

    <string name="text_department_om">
        <![CDATA[
        <p>Кафедра общей математики одна из первых кафедр, которые были открыты на математическом факультете. Научные исследования на кафедре ведутся в двух направлениях: математическом и педагогическом. И это отличает кафедру от всех других кафедр математического факультета.</p>
        <p>Кафедра осуществляет преподавание математических дисциплин на большинстве факультетов университета, включая физический, экономический, биологический, филологический, факультет психологии и факультет социально-политических наук. С 1982 года на кафедре открылась специализация «Геометрия и топология». При открытии специализации появились интересные специальные курсы подготовки молодых студентов математиков – это: «Алгебраическая геометрия», «Геометрия выпуклых множеств и линейное программирование», «Дополнительные главы геометрии», «Теория массового обслуживания», «Сплайны в вычислительной математике», «Вычислительные алгоритмы», «Теория изображений», Дополнительные главы информатики», «Линейные операторы в билинейных метрических пространствах», «Дополнительные главы топологии», «Алгоритмы теории приближений», «Философские вопросы математики», а также есть курсы лежащие в области криптографии и вопросов кодирования. Все преподаваемые дисциплины обеспечены учебными пособиями и методическими указаниями, которые написаны преподавателями кафедры. На кафедре имеется магистратура.</p>
        <p>При изучении этих курсов, область науки разнообразна, она может охватывать изучение: научных основ начертательной геометрии, изучения алгебраических многообразий, знакомиться с работой разнообразными программными средствам, использующими машинную графику, с различными системами автоматизированного проектирования. Выпускник кафедры общей математики в соответствии с фундаментальной и специальной подготовкой может осуществлять следующие виды профессиональной деятельности:</p>
        <ul><li>Экспериментально-исследовательскую</li><li>Организационно-управленческую</li><li>Производственно-технологическую</li><li>Преподавательскую</li></ul>
        <p>Подготовку студентов осуществляют специалисты высокого уровня. Из 6 членов кафедры – 1 доктор физ-мат.наук, 3 доцента, из них 2 канд. пед. наук. и 1 канд. физ.-мат. наук и два ассистента канд. физ-мат. наук. Кроме того, преподаватели кафедры ведут научные исследования в области многомерной геометрии и линейной алгебры, а также в области взаимодействия проблемы качества высшего и дополнительного профессионального образования. Особое место в работе кафедры занимает исследование проблем подготовки педагогических кадров в классических университетах.</p>
        <p>В основном, силами преподавателей кафедры были разработаны программы дисциплин, включенных в учебный план специализации кафедры и направленных на подготовку студента (в рамках основной программы) для преподавания математики в профильной школе. Многие из наших студентов работают в школах города Ярославля и области.</p>
        <p>В последние годы на кафедре появились молодые преподаватели – выпускники ЯрГУ Ермакова С.М. и Поляков С.В., которые, закончив аспирантуру, защитили кандидатские диссертации. Кстати, можно отметить, что из 6 членов кафедры – четверо (кроме Большакова Ю.И. и Бестужевой Л.П.) выпускники математического факультета Ярославского государственного университета им. П.Г.Демидова.</p>
        <h5>Преподаватели кафедры:</h5>
        <ul><li>Зав.кафедрой, доктор физ.-мат.наук, доцент Иродова И.П.</li><li>Канд. пед. наук, доцент Бестужева Л.П.</li><li>Канд. физ.-мат.наук, доцент Большаков Ю.И.</li><li>Канд. пед. наук, доцент Никулина Е.В.</li></ul>
        ]]>
    </string>

    // Direction info fragment
    <string name="text_direction_ib">
        <![CDATA[
        <h5>Профиль: «Безопасность компьютерных систем»</h5>
        <p><strong>Срок обучения:</strong> 4 года.</p>
        <p><strong>Присваиваемая квалификация:</strong> бакалавр.</p>
        <p><strong>Основа обучения:</strong> бюджетный и внебюджетный набор.</p>
        <h5>Вступительные испытания (ЕГЭ):</h5>
        <ul><li>Математика</li><li>Русский язык</li><li>Иформатика и ИКТ</li></ul>
        <p>Минимальные баллы ЕГЭ, необходимые для поступления на обучение по программе бакалавриата, совпадают с минимальными баллами ЕГЭ, установленными Минобрнауки РФ в 2019 году.</p>
        <p>Область профессиональной деятельности: сферы науки, техники и технологии, охватывающие совокупность проблем, связанных с обеспечением защищенности объектов информатизации в условиях существования угроз в информационной сфере.</p>
        <h5>Изучаемые дисциплины:</h5>
        <ul><li>Информатика</li><li>Языки программирования</li><li>Операционные системы</li><li>Аппаратные средства вычислительной техники</li><li>Системы и сети передачи информации</li><li>Программно-аппаратные средства защиты информации</li><li>Техническая защита информации</li><li>Организационно-правовое обеспечение защиты информации</li><li>Теория кодирования</li><li>Криптографические методы защиты информации</li><li>Базы данных</li><li>Компьютерная алгебра и т.д.</li></ul>
        <h5>Кем Вы сможете работать:</h5>
        <ul><li>Администратор информационных систем</li><li>Инженер по защите информации</li><li>Инженер-программист, IT-специалист</li><li>Руководитель аналитического отдела</li></ul>
        <h5>Где можно продолжить обучение:</h5>
        <ul><li>В магистратуре математического факультета</li><li>В аспирантуре математического факультета</li></ul>
        ]]>
    </string>

    <string name="text_direction_pmi">
        <![CDATA[
        <h5>Профиль: «Математическое моделирование и вычислительная математика»</h5>
        <p><strong>Срок обучения:</strong> 4 года.</p>
        <p><strong>Присваиваемая квалификация:</strong> бакалавр.</p>
        <p><strong>Основа обучения:</strong> бюджетный и внебюджетный набор.</p>
        <h5>Вступительные испытания (ЕГЭ):</h5>
        <ul><li>Математика</li><li>Русский язык</li><li>Иформатика и ИКТ</li></ul>
        <h5>Область профессиональной деятельности:</h5>
        <ul><li>Организации, осуществляющие разработку и использование информационных систем</li><li>Научно-исследовательские и вычислительные центры</li><li>Научно-производственные объединения</li><li>Образовательные организации среднего профессионального и высшего образования</li><li>Органы государственной власти</li></ul>
        <h5>Изучаемые дисциплины:</h5>
        <ul><li>Информатика</li><li>Языки и методы программирования</li><li>Математический анализ</li><li>Алгебра и геометрия</li><li>Операционные системы</li><li>Численные методы</li><li>Дифференциальные уравнения</li><li>Компьютерная графика</li><li>Теория вероятностей и математическая статистика</li><li>Базы данных и т.д.</li></ul>
        <h5>Кем Вы сможете работать:</h5>
        <ul><li>Разработчиком программного обеспечения</li><li>Инженером-программистом</li><li>Инженером-тестировщиком</li><li>Системным аналитиком</li><li>Программистом-технологом</li><li>Администратором информационных систем</li></ul>
        <h5>Чем Вы сможете заниматься:</h5>
        <ul><li>Изучением информационных систем методами математического прогнозирования и системного анализа</li><li>Разработкой архитектуры, алгоритмических и программных решений системного и прикладного программного обеспечения</li><li>Разработкой программного и информационного обеспечения компьютерных сетей, операционных систем и распределенных баз данных</li><li>Применением методов математического моделирования для решения прикладных задач</li></ul>
        <h5>Где Вы сможете продолжить обучение:</h5>
        <ul><li>В магистратуре математического факультета</li><li>В аспирантуре математического факультета</li></ul>
        <h5>«Прикладная математика и информатика» это:</h5>
        <ul><li>Фундаментальное физико-математическое образование</li><li>Современные знания в области информационных технологий</li><li>40-летний опыт подготовки специалистов по прикладной математике</li><li>Возможность использования преимуществ двухуровневой системы образования (обучение в магистратуре по другим направлениям)</li><li>Ваша востребованность на рынке труда</li></ul>
        ]]>
    </string>

    <string name="text_direction_mkn">
        <![CDATA[
        <p><strong>Срок обучения:</strong> 4 года.</p>
        <p><strong>Присваиваемая квалификация:</strong> бакалавр.</p>
        <p><strong>Основа обучения:</strong> бюджетный и внебюджетный набор.</p>
        <h5>Вступительные испытания (ЕГЭ):</h5>
        <ul><li>Математика</li><li>Русский язык</li><li>Иформатика и ИКТ</li></ul>
        <h5>Область профессиональной деятельности:</h5>
        <ul><li>Научно-исследовательская деятельность в областях, использующих математические методы и компьютерные технологии</li><li>Решение различных задач с использованием математического моделирования процессов, объектов и программного обеспечения</li><li>Разработка эффективных методов решения задач естествознания, техники, экономики и управления</li></ul>
        <h5>Изучаемые дисциплины:</h5>
        <ul><li>Языки программирования</li><li>Математический анализ</li><li>Алгебра</li><li>Аналитическая геометрия</li><li>Информатика</li><li>Численные методы</li><li>Дифференциальные уравнения</li><li>Дифференциальная геометрия</li><li>Базы данных</li><li>Стохастический анализ</li><li>Компьютерные сети</li><li>Теоретическая механика и т.д.</li></ul>
        <h5>Кем Вы сможете работать:</h5>
        <ul><li>Инженером-программистом</li><li>Системным аналитиком</li><li>Администратором информационных систем</li><li>Научным сотрудником</li></ul>
        <h5>Чем Вы сможете заниматься:</h5>
        <ul><li>Применением методов математического и алгоритмического моделирования при анализе прикладных проблем</li><li>Решением прикладных задач в области информационных и телекоммуникационных технологий и систем</li><li>Использованием базовых математических задач и математических методов в научных исследованиях</li></ul>
        <h5>Где Вы сможете продолжить обучение:</h5>
        <ul><li>В магистратура математического факультета</li><li>В аспирантуре математического факультета</li></ul>
        <h5>«Математика и компьютерные науки» это:</h5>
        <ul><li>Фундаментальная математическая подготовка</li><li>Современные знания в области информационных технологий</li><li>Высококвалифицированный профессорско-преподавательский состав</li><li>Возможность использования преимуществ двухуровневой системы образования (обучение в магистратуре по другим направлениям)</li><li>Ваше надёжное образование</li></ul>
        ]]>
    </string>

    <string name="text_direction_kb">
        <![CDATA[
        <h5>Профиль: «Математические методы защиты информации»</h5>
        <p><strong>Срок обучения:</strong> 5,5 лет.</p>
        <p><strong>Присваиваемая квалификация:</strong> специалист.</p>
        <p><strong>Основа обучения:</strong> бюджетный набор.</p>
        <h5>Вступительные испытания (ЕГЭ):</h5>
        <ul><li>Математика</li><li>Русский язык</li><li>Иформатика и ИКТ</li></ul>
        <h5>Область профессиональной деятельности:</h5>
        <p>Сферы науки, техники и технологии, охватывающие совокупность проблем, связанных с разработкой и эксплуатацией средств и систем защиты информации компьютерных систем, доказательным анализом и обеспечением защищенности компьютерных систем от вредоносных программно-технических и информационных воздействий в условиях существования угроз в информационной сфере.</p>
        <h5>Изучаемые дисциплины:</h5>
        <ul><li>Информатика</li><li>Языки программирования</li><li>Математический анализ</li><li>Операционные системы</li><li>Алгебра</li><li>Аппаратные средства вычислительной техники, сети и системы передачи информации</li><li>Теория чисел</li><li>Теория информации</li><li>Техническая защита информации</li><li>Теория кодирования</li><li>Криптографические алгоритмы</li><li>Системы управления базами данных и т.д.</li></ul>
        <h5>Кем Вы сможете работать:</h5>
        <ul><li>Главный специалист по защите информации</li><li>Инженер по защите информации</li><li>Инженер-программист</li><li>Администратор информационных систем</li><li>IT-специалист</li></ul>
        <h5>Чем Вы сможете заниматься:</h5>
        <ul><li>Разработкой математических моделей защищаемых процессов и средств защиты информации и систем, обеспечивающих информационную безопасность объектов</li><li>Проведением аудита информационных систем</li><li>Разработкой моделей угроз информационной безопасности</li><li>Внедрением и эксплуатацией средств и систем защиты информации</li><li>Разработкой организационно-распорядительной документации</li></ul>
        <h5>Где можно продолжить обучение:</h5>
        <ul><li>В аспирантуре математического факультета</li></ul>
        <h5>«Компьютерная безопасность» это:</h5>
        <ul><li>Профессорско-преподавательский состав, имеющий 15-летний опыт подготовки специалистов</li><li>Современные знания в области информационных технологий, программирования и защиты информации</li><li>Качественное образование, проверенное временем</li></ul>
        ]]>
    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
